（眼鏡撚交流討論）貼你副眼鏡9

佐藤健
金子眼鏡 KC-70 / KCS-19

KC-70

KCS-19

新帖留名，celluloid 嘅Red salsa 色真係好正

留個名
好耐無睇眼鏡po

見到出面有個post討論胡慧冲（冲哥），等我介紹一下佢d金子眼鏡先

KC-37 BK
佢最常戴既就係呢副，好少男人carry到呢種細框，佢係其中一個

KC-79 CAMO
呢副我推介比冲哥嘅，因為佢話鐘意迷彩

泰八郎 Exclusive-6 BK

Issey Miyake HEXAGON IV GRNDE

佢仲有買好多其他牌子既眼鏡，有興趣可以睇佢IG

你影得好靚，抹走鏡片d塵可以做宣傳照

喺邊度買？

打錯，迷彩應該係KV-79，唔係KC

早幾年我係神戶金子買

LM

想問依家TB-011 香港市價幾錢, 上網見幾平, 但係香港差唔多既就係香港買算

仲有無巴打知依家DITA UNITED 黑魂 邊度平 ?

好睇唔好帶，好鬆

視光師巴打United 黑金做緊幾錢？

我都覺 好睇唔好帶
成日要托眼鏡

都好少dup 低頭，驚跌

咁我又未去到你咁誇張 不過都係擺都多過帶 仲要咁貴買番黎

新入坑 留名學野

呢隻食屎狗戴緊金子 X Issey Miyake Wellington II

想買類似Gms-805既款，係唔係買增永係最好？

有冇人知NewBlack ig 平時個女model 係邊個?
好撚正

多人帶size 45 or 47

想買金子KJ-53，有冇人帶緊？覺得點？

有幾個㗎喎

可以話係金子主線系列入面，有史以來最多detail既一款

有heart之作

有無全膠架推介？

金子既celluloid系列啦

各位巴打有冇啲呢個型但係size 48/49嘅Model可以推介下

Chrome Heart 可以邊度有得睇

同埋有咩款式推薦

eyevan就咁睇好靚 但好似普遍個架形都好難carry

yp睇得多會覺得好普通

eyevan有咩model係易carry d

Oliver peoples

717 點睇？

本身鏡身偏長同中金位偏低 應該岩d鼻高既人但副野個形係好睇既

最近見到有副787覺得唔錯

蝦條哥好似有副係eyevan?

係呀 但唔記得咩no.

eyevan係新黑/倉庫係咪平均4000up?
之前無留意依個牌子

冇咁貴

約莫幾多?

好似好玩具

認同，買過都變左收藏好少載

你買邊隻

好似係542

睇圖佢鼻樑闊似有23-24mm?戴上去個鼻托位會唔會好難hold得住/唔係幾舒服

好似叫538
平時好少著到好斯文，都係想搵返啲粗獷少少既眼鏡

我以為你講五官唔岩戴個種咁係唔岩style姐

唔知自己五官算唔算岩帶個種人喎

有無人知邊隻牌子多呢d款

我想問呢 點解有d黑膠框睇落去隻光澤係特別明顯特別靚既? 總之一見到就會追住黎望
係材質問題定拋光影響?

我戴542成日冼落黎，問過配果間野，佢話因為前重後輕

兩者都有關係

首先材料光澤度黎講，celluloid>acetate, 現時既膠框眼鏡就主要係用呢2種。佐藤健嗰副就係金子既celluloid系列。
(當然仲有好多其他，例如真玳瑁仲靚過celluloid; TR90就冇乜光澤）

然後膠框用耐咗就一定會慢慢啞色，咁大部分都可以磨光回復光澤

我之前傻仔以為得少部份既hand make brand係用celluloid 但其實係咪差唔多全部都係用celluloid而唔係acetate?

我記得以前有人講過真玳瑁依家係好鬼小?

佢似9up喎
純鈦鏡臂既框有邊副唔係前重後輕？咁講既話呢種設計應該被淘汰咗啦，又唔係新設計
Eyevan大牌子又有多年經驗，點會出副成3000hkd但戴唔穩既框？

如果對臂嗰彎位較得夠sharp, 而且對正你對耳個彎位的話，應該唔會成日滑落黎咁誇張
係咪佢自己較得唔好所以打發你？

除非你超高度數，鏡片太重。不過如果咁既case佢都賣呢副比你，咁佢亦都好有問題🤨

相反
acetate多，celluloid少

1. Celluloid生產過程麻煩d
2. 只有日本可以用celluloid做眼鏡 (加工過程易燃）

咁依家日本出名既牌子有邊間係常用celluloid?
我淨係知bj

勁少，因為瀕臨絕種
同埋喺香港進出口、買賣、持有都係犯法（捉唔捉到就另一回事）

但日本仲有，不過一個字 貴

當時我都覺得條友有d hea我，試都唔試下幫我較下耳仔位😑

Btw 想問下金子巴，kj25 尼d出左幾年既款，其實宜家日本仲會唔會有？thanks

講celluloid一定係金子先啦，幾時輪到BJ😂
（款式鐘唔鐘意就見人見志啦）

有呀, 但未必間間分店有
其實金子d款式太多，搞到某d款可能要隔耐d先生產，但好少話某一款絕版，可能呢期興返，就又生產，好撚古惑😂

BTW，我呢排都唔使返工住

你果副眼鏡入面裝鏡果個位會唔會郁

呢副真係好貴，唔明點解可以賣咁貴

Kc系列？
我見好似好多款個框架都偏粗 同個形好實 感覺難d carrykc60好正

巴打響果邊要保重呀💪🏻

上面嗰副可能係vintage黎, 但我功力未夠，睇唔出😓
幫你搵咗兩副差不多既vintage

下面嗰副就應該唔係real vintage，類似既款可以喺金子或者其他日本牌子搵到

想問kv同kj系列係咪Celluloid黎？

Union啦 又靚又易carry
Japonism js-136好似都唔錯

KC-60喺韓國超受歡迎，而佢地真係戴得好好睇

不是
只有KC, KCS, KCP, KCG, 泰八郎，井戸多美男，恒眸 係celluloid

唔該哂你真係識好多眼鏡野

之前去某house 個sales問咩唔識咩唔鐘意眼鏡既人做sales真係食得屎

金子系仲有掌都係用celluloid

日日喺屋企搞到忘記咗掌

呢款都唔錯不過union好似靚仔啲

有冇巴打知呢副有冇其他色同咩size

淨係知係511-c.114S
search極都search唔到

我用另一款 但係都一同一款鏡臂又絛依個問題

1999

同一款鏡臂又無依個問題

今日係新黑配左副金子KC75 收到鏡再po相 可惜見唔到上次好好service嘅女店員 有禮貌 又好主動拎架比人睇 very good

我都上去配左副KC60,第一次買celluloid, d色澤真係好正

想請問一下幾錢?

想問下香港有冇得買到Manomos呢個牌子？
上網揾過好似唔多眼鏡舖有呢個牌子

今日去咗幫襯視光巴買左木村
我係帶呢個眼鏡的巴打

有冇巴打知仲有邊度有dita nomad

齋框4000幾

人生第一副手工眼鏡

其實呢牌子 認唔到

是但，反正人地送

我都唔明d 手工眼鏡點解咁貴

Dita

有冇巴打知道呢set幾錢左右？

有無真皮皮眼鏡袋推介/盒推介
最好類似rayban case入面有層velvet嗰種

我都想問香港邊度有得買多層眼鏡盒 愈買愈多副鏡 想搵個靚盒一次過收納哂

無聊抹下眼鏡，近排幾鍾意呢4副

自貼一張
我同太座嘅眼鏡
以白山居多
最近果副配左kame 覺得好舒服下

光景手造
請問一副大約幾錢？

好似$2500-2800
上去fitting fit 過兩三次
戴落好舒服，由其係個鼻托

Bespoke一定舒服啦
呢個價抵玩

想請教下我近視800 散光300
配lunor 果類rimless 係咪唔駛諗？

理論上做到既
但成塊鏡片突出來，咁厚一定唔好睇
同埋喺咁厚既鏡片上面開洞，加工同調整都好煩，好大「鑊氣」，應該好少眼鏡店會接呢個order

咁就唔使諗鳥
下一個目標係Jacques Durand
當然因為坂本龍一😄

是咁的，我朋友開咗個ig shop, 賣一d佢收集返黎既古董眼鏡。

日本有好多好有型既古董眼鏡專門店，但香港應該得兩三間。
佢想試吓係香港推廣呢個文化，希望大家可以follow吓，就算唔買都可以睇吓post。（當然如果冇人買，應該好快收皮）
遲d應該會同某眼鏡店合作，放喺佢度寄賣，可以直接試戴。

啱啱睇中咗副金子KC75 想問下喺咪新黑入手最抵？同埋想問下架連鏡大概幾$

係咪最抵就唔知，但佢賣金子個價應該係合理既
另外隔離post視光師巴打間鋪都有kc75, 個價都唔錯

鏡片就睇你有咩要求啦，超平到超高級既都有，好難答你

想問下各位有冇話邊間配會好d? 之前係VC配
近排睇中金子KC75, 戴緊USH

Masunaga點睇？

諗緊金子好定增永好

款式、設計應該行先過品牌

睇款重要d
不過呢2個都好戴

依幅香港賣幾錢？

有冇眼鏡店係黃店?
最好係港島/ 九龍區

想問下大家點睇金子？近排想配多副全黑celluloid， 但其實唔係好知邊d牌子好

穩陣之選，但celluloid 嚟講，金子kc系列手工唔係最top 個批。

如果最top係邊d brand? 同埋金子kc有冇話邊款最高人氣我見出到Kc82, 花多眼亂⋯

個人覺得tvr嘅手工比kc 甚至泰八郎呢d 手工更好，但佢celluloid 嘅款式真係好少選擇

泰八郎p8幾正但好似唔係好見香港眼鏡鋪有賣

泰八得尊貴視力有，但佢有冇p8 就唔知，佢返得好少款

Thanks! 即刻睇睇先

你想搵咩形狀？同埋要好粗框？

睇中kc75 同77

我都想買副10eyevan celluloid
但香港好似冇鋪頭入貨

用放置咗10年嘅Celluloid
應該買少見少...

TVR 504 好似幾靚，大約幾錢

上網見uniform experiment 仲有得買泰八郎，但又冇得試

Kc-77 vintage到爆😍
個人推介可以黑框配淺啡鏡片

係呀，但我怕太粗因為戴緊中金好幼，同埋好多間都未返貨⋯
Btw你地會揀啡色定黑色？

好似幾正

呢隻係咩brand

TVR504

泰八郎好多假

竟然我係soph到見到

幾錢到?

唔知

Official online shop 點會假

上淘寶買到假就自己攞黎😂

黑後生
啡成熟

大家點睇Thom Browne呢兩副
tb704e,tb708e

新手想問邊間黃店有多啲款試？
同埋想買金子果類但深度數係咪比較難搞

我都係戴D款

KC-75。去日本玩時買，上面少少起角幾岩我，試過全黑，啡，藍，都係D隻澌變色岩我

深度數最緊要揀細框
而金子最多細框

有無邊幾間推介

中港台限定
買=同中国人一樣品味

你咁樣會得罪好多鋪頭

Cwb 個副好似p7黎wor

日本定價¥45000+稅
不過人地獨家代理，而家大家又去唔到日本，真係吹佢唔脹

佢覆我話有p8, 但不了 金子啦

賣吓廣告
Matsuda喺叫做Matsuda之前，原本叫Nicole。後來可能Matsuda喺海外太受歡迎，先統一叫做Matsuda。

希望大家可以follow 吓

你諗吓點解中港台有呢副但日本冇，你就知咩事
認真，好少日本人戴thom browne
一般人戴jins、zoff呢d平野
有d品味既人戴金子、masunaga、bj classic呢d local牌子
然後最有sense嗰班玩緊古董
TB留返比中国人戴

當然tb有好多正款，上面吊wire嗰款，或者steampunk嗰幾隻都好型
但呢兩款中港台限定

我覺得Thom Browne 既detail 位只有尾果粒紅白藍，但價錢同dita睇齊既話感覺上交唔足功課，當然設計既野，我識條鐵咩，邊副戴上去靚咪揀邊副，btw 我反而唔鐘意dita佢粒六角螺絲，好易鬆，又易撻牙。

粒六角螺絲易鬆真
我用晒咁多隻size都扭唔到，
跟住拎去巴打間舖到先扭得實
戴過Dita真係唔會再戴返TB
DITA舒服好多同埋無TB咁易滑落黎

我用小米果set 螺絲批扭到
我反而唔會再戴返dita有六角螺絲既眼鏡 因為真係好易鬆
黎緊想試下matsuda bj op owden 比較平d時眼鏡

*既

款既問題ja

最近入手左副Kc-60, 又唔覺得太粗
反而對臀咁粗睇落去d celluloid先正

我幾鍾意杉本圭

有d 眼鏡係好睇，但好睇唔好戴

我去日本買之前見到好多款好靚。。。
去到試，自己都係戴得嘛嘛地🤣🤣🤣
但總會配一兩副返黎🤣

有無人知cctvb套十八年 男主同肥仔副眼鏡咩brand

好多人戴金子，感動
是我的帖文起了作用

唔知
應該冇乜人睇tvb

Must buy item, 買兩副
第一日去配，玩8日，臨飛前去拎，跟住返香港，fit 晒

真，好多眼鏡好睇但一戴就睇落怪怪
有啲配左最後擺係度封塵
而家都係簡返啲簡單啲，保守啲既色既款

想揀金子嘅原因係我鍾意佢鼻托個粒米色膠

我見啲款分別唔太大先諗住以品質行先，都去睇過下增永gms819都唔錯

金子既KV(kaneko vintage)系列先有米色鼻托，因為佢係想營造返以前d眼鏡嗰種感覺

出緊旺角，想配副方框，職業所需，梨形唔夠壓場。
考慮緊要唔要dita union

點解唔諗下SENATOR-THREE / STATESMAN-SIX果啲 UNION一街都係

眉框太霸氣我襯唔上副眼鏡。我成日畀同事話似得廿歲，好難搞。

本來想買union ，但最後起店員哥哥建議下買咗dita united 黑銀呢個公廁款，但冇貨要訂，三星期後到。
新黑服務真係好好

同意
上去新黑混吉真係無壓力🤡
睇得好舒服
不過要用少少腳骨力

我唔係太好意思上去混吉，服務太好。
而且佢地認人太厲害。
我上年十月配咗一副，間中上去維修下咁大把。
尋日上去，班店員記得我返工著咩衫同睇過咩款。太癲。

我十二月同二月都去新黑配左兩副
上兩個星期帶哂口罩喺屋企附近撞到個店員
又係認到我同我打招呼
好堅😄

我有United同tb011
United真係好戴好多

11重
你試908 輕好多

買咗011唔會再入908啦

我有908同United
908都係無united咁舒服
關鏡腳事，dita鏡腳有舊膠係到
同個頭接觸面大啲磨擦力大啲
無咁易滑落，TB得條鐵線變相會易啲滑落
除非你較緊啲，但係當你緊左就會無咁舒服

我自己都有呢兩副，感覺差唔多，無咩大分別

之前係new black配咗副Stancey Ramars(純粹覺得靚就配咗 唔識呢個brand)
最近想配番副金子 new black多唔多款? 同埋價錢如何? 有咩款推介? 今次想配副圓形

Stancey Ramars都係出名嘅日本手造眼鏡牌子，印象中雕花好靚。
新黑當然多金子啦，前日去配果時，順便睇咗睇金子，賽璐珞款都唔少
不過金子眼鏡，當然等翻金子巴講解啦

想配對CLIP ON
因為隻眼D 皮膚出事, 皮膚醫生叫我少D 曬

想去GENIC, 要+$680

大家有無其他推介?

大近視 有咩框介紹

680算平啦

鏡片愈細塊愈好，因為越大越厚
去睇金子眼鏡啦，多細框

想請教下各位點洗眼鏡，係咪用清水就算?用紙巾抹乾?宜家又疫情會唔會用酒精紙抹，有金屬怕唔怕

清水其實都夠，間中可以加一滴洗潔精稀釋咗之後洗。但用眼鏡布抹乾，唔好用紙巾。
酒精紙，如果係賽璐珞，直接溶畀你睇都得

眼鏡專用嗰啲酒精紙巾
淨係抹鏡都得嘅

收到咁我用清水算

都可以考慮smart clean超聲波洗眼鏡機。
之前起新黑問起佢地有冇賣，可能呢次消費達一定金額?直接送咗部畀我。

Smart clean 好似係中国牌子（我冇記錯的話）

買左幾錢

DITA UNITED加HOYA 1.67

金屬唔怕，可以用酒精紙

唔L係掛……
不過反正送嘅好彩唔係畀錢買。

GOOGLE咗一下，應該算香港品牌……總部起觀塘，但藍定黃就唔知

可能我記錯 sor
(我記得ioft佢哋個攤位好有中国feel😂)

呢副唔錯喎
同埋其實除咗金子之外仲有無其他推介? 都係圓形為主

古董眼鏡有冇興趣？

暫時未有

之前係台灣配左副無鼻托既眼鏡
有兩個問題
1) 會滑落黎- 唔知係咪個鼻生得唔夠高
2) 左面個鏡會高過右面- 面形左右不一既關係?

想問下有無得調較返？

1. 有機會佢嗰兩條cable(縄手)較得唔夠緊，你叫人幫你睇下耳後，cable開始灣落去個位同你耳仔灣落去個位match唔match
又有可能你個鼻超扁
又有可能因為鼻托佢冇做防滑軟膠（某d眼鏡店會代做）
2. 唔明，1999。你指戴上面之後，左高過右？

咁多副都係最鍾意呢副
不過個鉸位有啲銅綠鏽，巴打知唔知點搞

請問各位去開邊間配眼鏡？

諗住配副Dita lancier

我去開新黑。
十月果時配咗第一副手造眼鏡，MASUNAGA GMS805；
上星期又去咗配Dita united。
價錢同服務都覺得幾好。
個人覺得，買Dita最緊要係買行貨，維修起黎非常方便。

要維修咁誇張，帶住黎打波呀

除左新黑大家仲有去開邊間？
之前新黑買左副，好鐘意
但之後啲款都睇唔岩
想入多副玩下

爬以前嘅眼鏡POST，周不時見到有巴打有一兩件零件爛咗始終DITA都算好耐用，日子一長唔怕一萬只怕萬一啦。

小弟下副想試下本地嘢，光景手造。
FB見到可以自己揀板材、形狀，然後佢幫你整，一個月左右起貨。
好似幾過癮

點為之行貨？

「行貨是相對於水貨（即平行進口貨品）的一個俗稱，台灣又稱為公司貨，一般指經由正式代理商入口的貨品，與水貨的分別在於有總公司正式授權在銷售地發售，可以在銷售地或外地的工廠生產，再運至銷售地發售。」
摘自維基百科，希望幫到你。

鏡臂鉸位幾特別

我同太座各配過一副
感覺良好而且價錢合理
可以一戰

巴士用語都幾古風，唔好講話太座，宜家好多人連內子都唔知係咩
感覺手工如何?

*巴打

鼻托位同掛耳個位就真係舒服到無話可説
鼻托位個平衡度誇張D講令你感到好似無嘢喺上面咁
反而係個造工（例如邊位）同我本身有嘅白山真係有少少距離
但整體上以呢個價錢有一個bespoke 産品我覺得非常值得
仲有得刻埋名添
利申：普通顧客一名，非打手

好靚
窮撚都係optical 88 配

想問一定要去外國配定香港都有入外國（日本德國美國ETC)貨？

我覺得眼鏡88 其實都唔算平，好似都要千零二千？
加多少少配副手做好過
如果要平我會去Zoff, Jins 果D

唔好搞笑啦
香港冇外國貨？

Zoff Jins 是藍店

香港都好多外國貨呀，日本眼鏡一街都係
去d黃店睇吓試吓啦

你都得意
淨睇圖都大量日貨

咁就要支持Owndays!

造工呢家嘢就預咗一定唔夠日本手工眼鏡黎，但本身有翻一定質素已經好好。
價錢如何? 好似係1800起?

屋企老人家試過差啲畀元朗Owndays班職員水咗去買佢哋新出嘅要加1980號貴價鏡片直接話「計埋鏡片係呢個價」，對本身唔使另外加錢嘅標準鏡片絕口不提。
我以前未戴手工眼鏡前都係戴owndays粗用，宜家不了

*加1980蚊

你屋企本身打算配單焦點？

遠近漸進鏡算唔算單焦點？唔係太熟鏡片。
其實貴啲嘅鏡片，如果效果係好啲，都冇咩所謂，但佢哋完全唔提標準鏡片，就咁話就係呢個價，甚至連升級咗1980嘅鏡片都冇講。
個價錢對唔上，屋企人即刻嚟煩我，我坐的士去了解發生咩事

利伸，本身想送副手造眼鏡畀屋企人，老人家嫌貴

漸進同單焦點係兩樣完全唔同既野

單焦點係for未有老花，對眼仲有調節力既人戴，例如普通近視遠視散光
漸進係for有老花既人，因為對眼唔夠調節力，睇近野時對唔到焦，所漸進鏡就係鏡片上下有唔同度數for你睇唔同距離

如果佢本身係打算配漸進，咁根本免費標準鏡片就唔關佢事

我睇官網佢有+580同+1980呢兩款漸進，咁嗰位店員有冇講過有+580呢個option?

我講嘅時候省略咗少少，因為佢地係配老花鏡，我咪同佢地講鏡框個價+580就係囉
佢地冇講過有580呢個option，事實上果時佢地先出咗1980果種新鏡片唔係好耐，我亦唔知有呢種鏡片存在。

係我衰，講得唔夠清楚，我話標準鏡片就係講緊+580果種標準漸進鏡。

好似係1800 左右起跳
不過我upgrade 左某D嘢所以最後埋單好似2700-2800

姐係佢一開波想穩瞞580呢個option，你去到問佢，佢先話其實有580？

咁既話條友都幾缺德

到我飛的過去。
一問發生咩事，「你地漸進鏡唔係加580咩? 點解變咗加1980？」
佢先支支吾吾咁話咩呢隻鏡片靚好多，話老花太深，580果隻鏡片會懞到睇唔到嘢。
我就好直接咁單刀直入:「你又話隻新鏡片岩岩推出? 姐係你地以前，一係配副懞到睇唔到嘢嘅眼鏡畀三百度老花以上嘅客，定三百度老花你地就唔做佢地生意呀?」

最有趣嘅係，當我覺得佢地做生意好鬼無良，決定帶屋企人離開，去第二度配嘅時候。
條友話已經開咗單，想逼我地畀錢佢真係痴咗線。

巴打介唔介意講多少少?
想知流程同有咩可以upgrade之類。
好想去玩下

根本係刻意隱瞞啦。
最憎做生意唔老實，就算真係非貴價鏡片睇唔到嘢，我都寧願搵間信得過，老老實實一開始講清楚一切嘅鋪頭畀呢一筆錢。
後尾去咗zoff配，果時唔知係藍店代理
但亦都證明……owndays真係單純想呃人買貴鏡片咩會睇唔到野完全係吹水……

記得好似係用某D板材會貴D
厚D又會貴D
唔同鼻托價錢又唔同
不過老細解釋得非常清楚😄
亦都唔會不停sell 你加乜加物

埋單2700-2800係包鏡?
如果唔包鏡，都比我想像中貴少少

唔包鏡
我另外拎左去新黑配
唔記得乜牌子嘅1.74 $1200

嘩，2700-2800唔包鏡，都買到MASUNAGA GMS805呢類品質好好嘅日本手造啦喎有小小貴。
新黑配，1.74先1200，我估係HOYA副廠果隻鏡片

係㗎
不過度身訂造真係好吸引

因為我本身個耳骨係有D問題所以見有bespoke 就想睇下效果係點。試佢一次之後又真係覺得
幾好。

我下一副都諗masunaga 之後跟住會再整光景手造或 Jacques Durand 😄

MASUNAGA好正，不愧係日本最古老嘅手造眼鏡品牌。
我第一副手造眼鏡就係MASUNAGA GMS-805嘅新黑聯乘款。

我下一款都仲十五十六，又想試光景手造，又想試下金子果堆職人系列，泰八郎、井戶多美男都好似好正，本身打算暑假飛過去日本，點知東京搞成咁

係咪好輕身？
我都想配返副

輕身，舒服，亦唔夾頭
不過顏色比較老氣，唔係聯乘款有藍玳瑁，我可能都會揀其他牌子差唔多款式嘅框

近排睇中一副金子vintage

邊款？

發現Dita lancier d 鏡框比我想像中粗

打算轉投金子 KJ系列

我第一副都係805
戴左咁多副都係佢同金子最舒服

話說，有冇巴打知道，香港邊到比較多職人系列嘅眼鏡?

行貨應該得尊貴同愛視美
上目間唔中都有啲

見到新黑都有少少職人系列，但似乎款唔多……
尊貴同愛視美係咩來頭? 藍黃兩邊個LIST好似都見唔到

呢兩間同上目十幾年前已經賣緊職人眼鏡
仲要同好多職人聯乘，例如泰八郎，
我呢副係同上目聯乘

小竹長兵衛。
絕版眼鏡。

殘到
係咪hair wax搞到咁？

建議打磨拋光

Skin head撚從不gel頭
係張相影得差，實物仲係反晒光無曚到
同埋我驚比人打磨會太重手好似錶咁
啲尖角變晒圓角

唔會
可以email比金子，有職人負責

呢對TB點睇??

除左呢到,大家平時仲會去開咩網睇下最新手造眼鏡資訊/交流?

中文既話，可以睇吓台灣嘅搜鏡王，同埋唔同眼鏡店既IG(雖然良莠不齊）

如果係買中古的，冇單可以嗎？

可以，唔係假貨就ok
因為無論你係邊到買，打磨拋光係要收費既，¥3300再加運費

唔該晒

下次去東京搵你配副泰八朗先

新黑其實黃定藍
次次上去任試眼鏡
啲女又正

其實香港都有個眼鏡網上媒體，v magazine

黃店list入面有佢

客觀去睇
佢根本冇得選擇
佢哋target customer係年輕人
如果係藍，你估仲有冇人幫襯？

我都幫襯左幾年
買開都懶得去第間
佢鏡片係咪偏貴
岩岩配左副1.6鏡成千蚊

已經講過好多次
一對鏡片的價格受好多因素影響
折射率、物料、coating功能、coating質素、牌子...
而「設計」係最大影響既一項，球面？非球面？雙非球面？Freeform?

你唔應該淨係用一項折射率去判斷

學到野
Sorry冇研究開唔識

所以好多人買完鏡片後，聽到有人買到平過自己，就以為自己俾人呃（當然真係有好多店既定價係好貴），其實連自己/人地買咗乜都未搞清楚

咁平？幾年冇換眼鏡，諗住去新黑換

鏡1000
架2800

原來係咁

如果新黑兩千蚊樓下鏡+架，多唔多選擇？

有d 想去新黑睇下
但對眼鏡 0 認識

二千淨架都應該無
有都得勁少選擇

買吓買吓就識

Ok

咁如果二千下鏡連架邊到配好？都冇乜特別要求

你有冇咁既樣？

去視光師巴打嗰個post睇睇
2000蚊大把選擇

新黑嘅鏡片，配過HOYA副廠(好似係泰國製)1.6，AS(我估係非球嘅意思)六百一對。
亦配過HOYA Nulux 1.67，千二一對。
兩對應該都係最basic果種，唔知咁樣叫唔叫貴，但就算係略貴，本人都唔太介意唔會想為慳少少鏡錢淨買框然後四圍搵鋪另配眼鏡，搵得黎，個時間成本都高過個差價啦。

其實Ptolemy48呢個牌子如何 （造功 外型 性價比
見冇乜討論度

利伸：人生第一隻日本手造眼鏡就係佢

咩48個星座果個牌子?
巴打果時買咗邊副?

係丫 星座果個牌子

其實琴日先買 係乜都唔識既情況下就揀左佢
因為見戴完都幾特別同埋好輕
黎緊呢個星期先拎新眼鏡

舊果副只係owndays既普通眼鏡

個社長好mk真人幾有霸氣
每年東京眼鏡展佢地個booth都好大

佢哋d眼鏡，設計上睇得出有花心機，detail位都唔錯
原宿間專門店都幾靚，有特色

但就唔太啱我口味

好鍾意佢隻藍色，買咗副VC049

隻藍真係好靚 可惜我個臉型戴呢D好奇怪

d配色好鬼潮

上年係新黑配左呢副綠色金屬 ptolemy48
都唔算好難襯

唔知係咪燈光問題，唔多覺有幾綠，個款就好標準中金款

我睇眼鏡時第一副係新黑問佢拎都係金屬色 覺得好型
點知戴左係CARRY唔起既
最後先揀左皇冠型既款

竟然係材料影響大?唔係應該係大細同形狀影響大少少咩

我D膚色唔襯金屬色

個陣我掙扎左好耐要啡色定綠色 最後覺得綠色特別d就要左 可能佢夠深色 有時睇落會似藍/黑

最近入左呢副Chrome Hearts，配埋蔡鏡，好滿意

有無人帶dita union?

玳瑁既光澤

好毒……
但香港好似持有都係犯法，雖然唔講唔會有人知

一街都係啦

配咗呢副Eyevan 7285 156 但事後發發現自己幾年前配過款oh my glasses 差唔多款既眼鏡

EYEVAN一定靚D嘅，OMG始終係入門BRAND。

大把la

喊出嚟，上新黑買黑銀United 現貨賣曬，訂完等咗三星期以為有得拎。
點知收到通知，運輸問題，起碼六月中先有

岩岩買左個盒

原來都有咁多眼鏡

呢個ID……好有年代感。

巴打可唔可以分享下個盒係邊度買?

Taobao , 50 蚊

我都覺

好似好重

睇落幾好

仲淘寶

我始終鐘情黑粗框眼鏡

黑色賽璐珞

Dita united有新色，中間藍銀，下方藍金。
隻藍係接近黑色果種藍，銀色就唔係霧面，亮身少少果種。

亞洲限量三百副。

雖然UNITED可能真係一街都係，但我又的確幾鍾意個框嘅形狀。
而且全黑都夠低調，返工戴都唔錯。
不過我覺得MASUNAGA GMS805其實靚啲同舒服啲，唔知係咪我問題

有無地方hoya Nulux 1.74 做到5折？

我都有副united 黑銀
做工真係正，款又大路，戴得穩陣，係有少少重（可能我深近視），不過夠硬淨
Gms805 我冇但試玩過，造工同united 都好好，冇咁硬淨但我都覺得應該輕/舒服過united

通常都六折

可能係全金屬同中金嘅分別，但united我戴咗一日左右，覺得都舒服。
不過我覺得可能黑銀靚過全黑，啲紋理唔明顯

805係輕，但感覺好似好化學

呢個應該係錯覺……
其實都OK實淨。

戴緊 oliver peoples waterston
好易夾頭 一定要較鬆先舒服 整體唔錯

下一副想買masunaga 805 但摸過上手
好似唔太實淨 無咩安全感
有無類似款 其他牌子推薦？
另外 試左yellow plus kerry 都唔錯

中間果副放錯

巴打 我指個形狀 呢d方方地但闊度無咁大既鏡架
我搵極都無 一係就太大一係就太圓
想知邊個brand/鋪頭多呢d

新手買眼鏡，冇乜研究，想問下如果budget大約1500樓下，有咩眼鏡鋪/brands推薦？

op個副好似試過 但好似依家變左意大利製
即刻無左買既意欲 跟埋個職員話op鏡框始終唔太岩亞洲人用

其實你問我，我一定推薦805，手工真係好好。

鍾意Op，其實可以考慮下eyevan？

淨框定連鏡先？

連鏡

Rayban 個D lor

你地幅鏡戴耐左拎去俾人校，定自己校？

你呢隻色係新黑聯乘個隻？

eyevan 試過 外觀係靚 戴就唔太舒服
本身諗緊805 不過好多色
有黑金 黑銀 磨砂黑 透灰色
本身op用緊黑金 想試下第隻色

係啊，新黑聯乘色，藍玳瑁超靚我鍾意呢副多過新買果副united

805唔計聯乘，都有成十隻色以上

覺得呢隻色都靚

想問下手造眼鏡貴在邊度？多d detail位？定係都會舒服耐用d?

連鏡就要考慮埋度數。
當度數唔太深又唔使咩特殊功能先。
有兩個建議：
1. 去日本果堆快時尚眼鏡鋪，480-1500不等，睇你要咩款式嘅框。標價連鏡片嘅，最抵玩應該係owndays，1.74非球都唔使加錢，深度數都唔怕。
2. 試下本地牌子，genic 淨框680起，其他錢用嚟配鏡片，夠配大廠副線有找。

其實唔一定舒服啲 要睇副眼鏡夾唔夾
同埋要日本手造眼鏡先值錢
但點解咁貴 我自己會覺得

1. 多details 例如雕花 手工位
2. 產量唔高 經常有熱門款訂半年先有貨
3. 耐用 你唔係太粗用一副用五年唔係問題
4. QC 金子 masunaga 呢類大廠你會好少見到有問題
5. 材料 你拎上手會發現好有質感 同rayban個啲差好遠
6. 售後服務

同L記個啲名牌眼鏡唔同
你可以去搵間眼鏡舖有樓上個副805同L記自己管既意版OP 505
拎完上手你就明同樣價錢 出到黎差咁遠

唔同牌子、款式嘅定位都唔同。
比如999.9，就講明唔做款，做舒適度。
比如金子嘅賽璐珞系列，賽璐珞用機器會起火，加工困難，考驗手工之餘，賽璐珞嘅光澤又接近天然材料，如象牙、玳瑁，你可以理解成靚啲。
又比如德國嘅手造眼鏡，佢哋追求嘅係結構上嘅創新同進步，又唔同玩法。

Dita好野黎, 我諗我下一副都會揀佢
拎上手好實淨, 表面處理工藝好順滑, 有次唔小心 >1M 跌落地都無花無事
戴上去舒服, 夾得穩
唯一唔好係United中間對螺絲用耐左要搵鋪上返緊

咁手造眼鏡 (架+鏡) 係咪最少起碼都要$3000？

但其實而家好多眼鏡廠造celluloid 眼鏡（包括金子kc 系列），好多工序已改用機器加工代替人手。最基本切割成形已經係用電腦控制機器切。但當然，打磨都會係人手嘅，而celluloid 打磨會比acetate 花工夫亦係事實

其實而家仲有乜牌子係會手造？

唔一定，oh my glasses 某啲款淨框一千尾。
不過其實睇你要咩鏡姐，淘寶鏡幾蚊對，大廠second line 幾百蚊，正線千幾二千上不封頂。

再唔係，唔買made in japan，買made in hk，genic淨框680起、起「光景手造」自己揀顏色、框形、板材，淨框1700起。三千budget ，夠做埋大廠鏡片啦。但手工一定冇made in japan咁好囉，genic 賣點係平，光景賣點係度身訂造。

早兩日經過眼鏡鋪，見到armani ar5082幾靚
試戴完都幾鍾意，但趕時間冇買到
而家諗返心郁郁，想問下各位巴絲armani鏡框好唔好
因為真係未買過，自己有幾副金子戴開，係好舒服
但唔知armani舒唔舒服，戴耐d有冇問題

機械輔助，其實無可厚非嘅，可能得翻泰八郎果類專整全膠框嘅傳統職人會全手造？
其實，涉及金屬嘅，通常都要用到機械啦，唔通用手屈咩

Google咗一下，仲有made in japan嘅op喎，見到有鋪出廣告

你明唔明我講緊乜。我意思係好多以前原本人手造嘅工序轉左機械，例如切割鏡框個類
同埋講緊傳統celluloid 架，金屬佔幾多？隻腳都冇金屬芯啦。

Celluloid 係靚但好鬼重

巴打，我意思係，個人覺得冇必要追求全部工序人手造。
如果唔係，唔通中金、全鈦壓製、SUN PLATINUM製嘅又通通唔算手造咩。

巴打，發現你都係唔明我講乜，算啦

真心求教

講到咁白你都唔明
我再講清楚少少。我意思係：
你講得啱，好多celluloid 眼鏡都已經有唔少工序改用機器加工代替人手，所以我咪覆你用機器其實都無可厚非囉。
然後，既然中金、金屬製嘅眼鏡框都一定基本一定要用到機器加工，呢堆眼鏡咪一樣叫手造眼鏡，所以我咪話覺得追求全工序都係人手造冇咩意義囉。唔係話傳統celluloid 框用金屬啊
我一開始就係認同咗你嘅補充，然後再接住個話題討論落去

利申唔識，但睇曬前面８個POST，普遍都係話名牌眼鏡唔值佢嘅價錢。
不過即刻諗起黑熊。

你所講好多廢話都係你擺係我把口到，我根本冇講過

即係個d 乜中金鈦金屬乜乜七七我全部都冇講過
幾時有話呢d 位唔算手造

小朋友再見。

Cls 唔明你嬲乜
係咪要同你道歉，唔好嬲啦
其實都係眼鏡，又唔係神器
大家著重位唔同，唔使起晒鋼

但我真係要澄清你講個d 觀點我真係冇講過

邊有人話你講過中金、金屬製嘅唔係手造啊……
我提中金、金屬製係想話，冇咩必要追求全工序手造啊
對於你嘅觀點「好多以前原本人手造嘅工序轉左機械」，我只係話轉機器加工都無可厚非。
點解你可以ＦＦ到話我屈你講中金、鈦金屬唔算手造……

咁當係誤會，唔使起晒鋼，你呢樣就係人品問題

新手留名

副恒眸作好靚

貼下眼鏡算啦，難得大家有共同愛好，唔使下下係網絡世界拗餐懵
乜野全膠中金鈦金sun platinum 我就乜都啱，
但你問純手造位係咪咁重要，我個人一定覺得係。
當用機器可以好方便取代到人手，但仲有品牌同職人肯花時間同時本去保存一啲傳統技法同工序，係咪特別值得尊重先。過多十年，班職人死嘅死退嘅退，好可能就無左东工喇。
你當我自high 乜都好啦

唔知點解出左兩隻殘體字，sor

咁買返金子算

其實諗住買eyevan，但試過幾款都麻麻，最後一試呢副恒眸就合心水

我都對T-272好有興趣，到日本解封果陣，一定要過去買下金子果堆職人鏡，香港款又少又貴

想問下
尾2個行 左邊個2到係咩brand同型號

早幾日去新黑 職員話轉左意制
不過個個都推masunaga 805 鼻托好用啲
可能去買805

每個人鼻size唔同
跟本要試

依家帶緊h fusion 503

想換dita dtx131，香港有無邊到買dita 係平啲？

上面果副係掌((tana-gokoro)，係金子起2009年成立嘅新職人品牌系列，五個職人就好似手掌嘅五隻手指咁價錢唔知，等翻物主答

掌，上次喺東京配

咁神奇，GOOGLE到某間W字頭話日製OP有新上架眼鏡喎

我有對eyevan 下對都諗住配恆眸作

呢間本地手造眼鏡有得度身訂造
有冇c hing知道得唔得？

掌仲平過金子
日本售價約港幣2000-2300

帶開Dita 初試groover

唔該哂咁又想問下鏡，貴鏡有咩特別？防藍光防uv嗰d? 定係有其他特別野？

其實係有嘅，佢賣盤後冇同eyevan 合作，轉左搵另一間廠做咁解姐，op鈦金屬款仲係日本生產架

一般防藍光都係貴兩三百蚊，防uv更加係基本配置

你講既貴鏡係咩幾多錢？每個人價值觀唔同

但一般黎講，每個品牌最高級既鏡片，應該都係個人訂製freeform鏡，會考慮到個框同你塊面既parameter去設計，改善像差

貴鏡有咩特別，就要睇下有幾貴啦
個人化訂製鏡片果啲，係拎曬你數據度身訂造，如果唔係度果位視光師驗錯，原則上係最fit你嘅，當然啦，呢堆超高階鏡片會好貴。比如下面張Hoya 餐牌上方果啲，當然一定會有折啦。

如果單純講大廠嘅成品鏡片，唔同牌子擅長嘅嘢唔同，最常見嘅hoya同蔡司，hoya係日本牌子，鍍膜技術好，五倍防花；蔡司係德國牌子，光學設計好，睇嘢低反光，特別清。而大廠一樣有副線，會削弱鍍膜（可能係上一代技術之類）或者其他嘢，但價錢可以平一倍以上，講緊正線千幾二千，副線可以幾舊水搞惦，性價比都高，但有啲副線好搵笨，可以問下視光師意見。
防藍光、全視線呢啲功能性嘅嘢，大細廠都可以加㗎，不過技術上又有優劣之分，比如有啲牌子加咗防藍光而令鏡片好黃，有啲人唔鍾意。

thx好詳細，我本身完全冇概念
但超高階鏡片應該好少鋪頭有？

Julius tart Bryan

其實都係掟畀個鏡片牌子整姐，應該正常都訂到？不過非現成鏡片就一定要等耐啲？
不過我淺近視，訂造鏡同現成鏡，可能差異唔會太大，所以都冇試過訂造鏡，金子巴可能比較有經驗

sorry巴打 係張相下底數上黎

岩 上網睇親啲鏡都好靚
但試上去之後另一回事 有時鼻托會唔岩洗

搵日再去問下先

Sorry ，Op-505 嚟

我見2副都有寫limited edition

想問下各位舒適度黎講個品牌次序大家會點排？
999.9 第一？我見大家話Dita United 唔錯

Taylor with respect

Dita united 好重。。。

DITA賣點絕對唔會係舒適度，絕對唔係。
不過人人對舒服定義都唔同，比如我其實鍾意副眼鏡緊少少。
所以最正路嘅做法，係上新黑或者任何一間眼鏡鋪親身試。
反正全部可以拎出來任試唔嬲。
不過我就款行先。999.9幾舒服都唔係我杯茶。

戴過999.9, dita united, taylor with respect, yellow plus

最舒服真係999.9, 但佢d 款真係唔多掂
Dita 夠實淨穩陣，少少重，造工top
Taylor 夠輕，都幾舒服
Yellow plus 可能我戴yves 所以幾重下，造工唔錯

早兩星期喺視光師巴舖頭入手
Masunaga 手工果然精美
個外型線條好靚。

999.9果種算簡潔風? 可能有人鐘意呢。
好奇巴打買咗邊款。

入過幾副日本眼鏡之後 下一副反而想試下Lindberg
硬係覺得會好好帶 有冇巴打有入手 求分享

想入副air titanium試下

Jacques Durand Paques 506 見坂本龍一戴就好好丁不過香港好似冇
下次有機會去日本就試吓先

你唔覺得好似好化學
易爛咩

講真……我起巴士上面畀人撞過好幾次都冇咩事。
可能真係冇咁化學呢
當然。我都係唔敢戴住經過球場，不過任何一副手造眼鏡我都唔敢咁做，即使係大家都話勁實淨嘅DITA，當然GENIC除外啦專配黎做運動。

覺覺地㗎
由其抹眼鏡果陣
唯有輕手D咯
不過襯返工衫真係一流

我跑步一定出動我副十年前配嘅rayban wayfarer
貪佢實淨塊鏡又夠大
最重要係已經唔鍾意所以粗用😄

我都覺拎上手好輕好唔襟撞

廢老黎配眼鏡有無折

各位師兄好，請問配鏡片牌子上有無特別需要注意？

有啲無良商家會副線扮正線。

你問邊個？

香港邊到配牌子眼鏡平？

咩牌子？

Lindberg去邊間鋪訂比較好有冇巴打買過有經驗

上面有巴打講過。
特點係度身訂造，而且可以自己揀板材，姐係話顏色、框型、大細、鼻托全部都係跟據你個人情況而訂，所以特別舒服。
價錢就1700起。

職人系列反而平過正線咁有趣?

其實加加埋埋買到日本牌子
呢副二千五
重新畫圖同自家鼻托加左八舊
同埋要預係大陸板材
意大利M記要另加
日本再加 好似都八舊
拎上手都差幾遠

舒服既話 其實揀啱眼鏡同埋調校可能仲好
至少我戴yellows plus 感覺仲穩
不過好在你有款想要又唔啱帶咪搵佢
老闆人好好 係好細心既

巴打求教，有冇邊間眼鏡鋪調fitting好?
副DITA UNITED，起旺角新黑較咗好多次，都仲係一高一低。
可能我本身高低耳。

S-361
個時諗過買union 定佢
而家少戴覺得有少少太方太長

新黑買就新黑較啦，收咗你錢就有呢個責任

叫新黑較到滿意為止，較唔到就退錢

其實呢樣我都同意

唔係話新黑服務差，佢地好好招呼……
但較鏡真係麻麻地

搞得惦我都唔使咁愁。定係新黑銅鑼灣店較眼鏡會好D？
對旺角店好絕望

我冇話佢服務差

我係建議你唔好去第二度較

有乜理由錢就新黑賺，但要其他店免費執屎？

你戴上塊面有冇高低邊先重要

我就係講緊戴上之後高低因為我有少少高低耳，一直起張檯取平衡呢招真係唔WORK

搵日得閒，坐到佢較到為止
10分鐘唔得就20分鐘
A staff唔得就B staff
搞唔掂就退錢去第二間買

咁你即場屌佢呀麻

新手 LM
載開普通野 rayban
見到d hand made幾靚
睇中左taylor with respect Walpole
同埋 H-fusion HF126
想問大家點睇呢個band?

之前，係新黑買眼鏡，攞鏡每次都較差唔多半個鐘
我覺得 新黑service 唔錯，較好耐都無唔耐煩，慢慢較都會做ok
最近要帶得舒服，帶得好睇，唔駛理放上枱兩隻腳有無高低

可能我講嘅要求唔夠清晰。
佢哋好鍾意問我想點較作為對較眼鏡零概念嘅人，我其實真係唔識答。
但就係feel到怪怪哋，問佢哋覺唔覺得副鏡個平衡怪怪哋，佢哋又話唔覺。
我後來拉遠睇先知係左邊高咗啲。

戴咗上塊面先算la

半個鐘先較好其實唔合格

係唔係有料通常睇個臉型就較到ok?
有心機較已經好奶，好唔like有d 眼鏡舖較兩較就唔耐煩打發你走

呢隻真係好撚正
超輕超硬淨

呢個就係我有啲想搵外援嘅原因。
次次上去搞一輪都係搞唔惦，過多幾日覺得唔舒服又走上去，然後一直loop

搵開老細都較鏡 輕鬆搞店

老細都係眼鏡鋪嚟㗎？

年頭配左呢副
好撚滿意
襯返工衫又得
Casual wear 又得
個鼻托好舒服
D人話好易（扇）落嚟我又唔係好覺

戴緊OP MP-2 size 49
但係鼻托位始終都係唔係太舒服
想問下有冇其他brand 差唔多價位都有依個款

有無人知道邊度配蔡司鏡最平最正？thank you

日本
平過香港接近一半
而且made in Japan

調較is ok

唔該巴打
其實我都拎過去較過幾次
自己鍾意依個款又戴得幾好睇
所以想睇定下副配咩好

香港溥儀有個蔡司視光中心驗光體驗，唔知好唔好貴唔貴同埋個分別

恒眸作？

巴打真係好鍾意DITA咁喎，UNION同UNITED都買齊

我喺新黑配
連1.74 副廠鏡好似$4300 左右

恒眸作 t272?
我見啲色都幾多幾靚 想問大概咩價位？

Dita造工真係太好

個Matsuda clip on 好正

Clip on 其實好睇但係好重

好靚
但係圈圈好細 平均44

問左價 1300 星期日去睇下

呢d款細先顯得精巧，大就柒㗎喇

但我覺得同副dita唔夾
Matsuda係vintage得黎，又有d steampunk感覺
Dita都唔係嗰回事

係cwb個邊

旺角新黑個女職員好靚女 幫我教眼鏡時個角度望正佢心口好撚尷....

仲有隻銀
想入手

新買

Matsuda邊個model啱目？

搵緊d原廠出埋clip on的款，大家有冇介唔？

*啱用

屌我第一次較都係 之後醒水 望側邊
廢時咁尷

應該三千左右

日本定價¥38000+稅

係咪老闆娘黎？

係

間野服務係幾周到 鋪面有個女職員都好好上次去拎左好多副俾我慢慢試

咁香港鋪都算跟到日本個價喎。
金子巴好似都有兩副T272? 感覺手工如何?

買過黑啡two tone同綠色，但黑啡賣咗，因為戴唔曬

都冇乜好挑剔，唯一唔好既地方，係如果你pat蔭長嘅話，有機會夾到

覺得個鼻樑位向上好正好合眼緣。
不過其實產量高唔高? 有少少驚遲咗買唔到

最近入咗副100年前既古董Shuron，自己收藏
全框都有雕花，靚到痴線
Gold filled再加10K鼻托
（希望大家可以支持吓，）

新黑 買過兩副 每副都較左幾次 都較唔好 一係就一身高一邊低 一係就戴耐d耳仔痛 最後都係搵左第二間先搵掂

早兩日問過價 果陣話說1300， 咁快加左價😂😂

有冇話邊間眼鏡鋪價格同新黑相近，而且較鏡係OK?

師兄個clip要訂？另外加左野？

好正 但深近視配唔到依d
可唔可以影個側面黎睇下?

我自從呢兩次自後 去日本旅行先買日本人較得好細心 鏡片又平一截

講就係咁講，但眼鏡又唔只較一次……間唔中都要較一較

係新黑配過7 8副鏡，一直都相安無事

丸山正宏

有一副我之後成副拆出黎自己較 發現兩邊眼鏡臂舊膠長度唔一樣 唔知係因為咁點較都唔岩
之前仲有副金子 老細幫我較 個副就無乜問題

可能巴打你頭型、鼻樑、兩隻耳仔都好對稱

自己較……
好似對手工要求好高喎

較衰晒 而家留番係屋企帶

小弟頭大又高低耳，係個鼻高啲啫不過我每次都叫老闆幫我搵啱我既鏡

呢點我又認同喎，之前起新黑配嘅805，FITTING上冇咩大問題

巴打一定好靚仔唔對稱勁難CARRY

金子

絕對唔係
呢款已經係丸山入面最低調嗰幾款

如果係呢幾款都唔知點戴出街

舊年係旺角新黑到配副左Ptolemy，除左開頭個鼻托帶得唔舒服上去較過一次，之後一直都無野

純分享，見呢到好少講Ptolemy，個人幾鐘意呢副鏡，多detail位

屌吖
呢幾副真係大開眼界

題外話clip-on其實好睇唔好用
比如去旅行出入室內外裝拆都幾麻煩

中間果副藍色幾正。
出街衫就襯到嘅，返工戴就一定畀人當係痴線

丸山全部都預$4000 up

GOOGLE咗一下，見到好多四千尾，都幾貴喎

我本身都400幾500度近視
側邊仔細睇會突少少 不過接受到既

係唔平

巴打呢副係幾多折射率?

1.67

咁1.74可能可以唔凸出嚟

你配1.67?

追po又問多次

Google 倉庫眼鏡，第一個結果就係

有冇巴打有戴過Steady?
質素如何？

有無ching解釋到點解我向來認知眼鏡側面睇應該係同平面成直角 但依家成日都會斜到75度左右既?

小弟未見過同平面成直角嘅眼鏡

咩型號

定應該話唔會咁斜唔識講

鏡臂有寫，KV91

唔該哂

第一，你應該係睇戴上面之後既角度，唔係放上張枱，因為係人戴，唔係張枱戴

第二，斜係正常，垂直先唔正常。唔同廠商、唔同鏡片型有唔同設計參數，前傾角係其中一個參數，lens manual 入面有寫

睇吓第八頁，default係9度，客製化鏡片則可以配合個框去自訂角度
某d廠商有出亞洲人鏡片，例如蔡司既asiana, default tilt就會低d（好似係6？唔太記得），但好少去到0（垂直），唔好話影響睇野，連外觀都柒到仆街

無巴打聽過依個brand ?

買過一副 發現唔多岩心水 帶左一 兩次就冇再帶過

我近期睇中咗依個牌子其中一副
但我未買過手工鏡 唔識睇啲造工材料好唔好
所以想問下巴打點睇依個brand

正正常常

個人認為佢D款就咁睇幾好睇 但係戴上眼好難襯

除左oh my glasses, 仲有咩手造眼鏡牌子淨框可以$2000內買到？

Ohmy 係手造咩

唔係咩?

Julius tart (made in Japan) but expensive

原本打算配去做運動嘅Genic，又意外地質量比想像中好。
似乎係果堆畀人試嘅DISPLAY一早殘曬。實物個光澤靚少少，680又抵玩嘅。

Moscot 原來咁貴
我以為15-1700有交易

我諗我搞錯Julius tart同 TVR

一定係Julius tart
1 made in Japan (moscot大部分made in China)
2 tart個形我覺得更接近原版 moscot太圓
3 咪玩啦拎上手都差好遠

仲有想知邊間賣moscot咁貴
Tart正常2600左右有交易
Moscot 賣到2x00太貴 我所知1800已經買到lemtosh

如果2千蚊到 淨架 想要D比較硬淨少少 圓框 幼柄
有咩BAND 好? 有冇邊間鋪好推介? 之前淨係係街D連鎖店買多

THANKS

儲多兩千蚊得唔得呀，dita夠晒硬

邊度有多啲適合頭大既眼鏡揀？

岩岩買左副steady std-81

一千易放D

我都係問下 驚變左二手買賣post
Sorry

現行眼鏡二手最多半價

我都想買tart arnel 黑色或玳瑁色配變色鏡
想問有無咩顏色或牌子既鏡係建議既？

815同805個款其實都幾似

我覺得美式框梗係配淺藍色 個人認為最有味道
牌子我就唔太識 我除左蔡司好少用其他牌子

係 但始終都係鍾情805

藍色都係考慮之一
係驚變色鏡會好深色好誇張

啡色都好似幾襯

染色鏡其實幾好睇，係唔知點解香港好少人戴

變太陽眼鏡

有無手足係信和果間零式光學配過眼鏡
係佢間店睇中左副
老闆又幾好傾
想知信唔信得過

因為要襯埋衣著，同埋要有氣質/氣埸

香港人嘅衣著。
起碼連登仔嘅衣著，係U記T恤加牛仔褲。唔係咁著就陳冠希、阿伯，或者叫你健身

之前買masunaga 冇送眼鏡布係唔係正常架？

邊到買?

旺角TOP

應該正常，我係new black 買都無送
Masunaga d 手工真係好正
啱唔入手Masunaga Ellington

咁點解唔直接問下視光師巴打……
利申，有朋友起日本買，有跟原裝眼鏡布。我自己起新黑買過GMS805聯乘款，塊眼鏡布係新黑嘅，成件事又好合理，所以冇問

其實所有眼鏡都跟眼鏡布㗎啦，全新未開盒嘅話

聯名款依家仲有冇得賣?

可能要inbox問下新黑。
不過我上年九月買果陣，旺角鋪已經得翻display，係起銅鑼灣鋪調貨過嚟先有我諗未必仲有

想問下邊度有tart arnel 玳瑁色 ？

我上個月都係個度買咗副金子呀，佢介紹得幾正架

無戴眼鏡入後LM
一直都好鐘意女仔戴眼鏡

有冇巴絲帶咁 Op mp2 ?
想買 再加 clip on

鍾意佢d眼鏡

放下相先

想問多唔多人戴Lunor

好想要你副805 新黑話唔會再出

下，真係絕版? 玩咁大?

你地平時用咩抹眼鏡 我配咗對hoya 頭一年濕完水拎紙巾抹都冇花 用咗年幾之後突然有一兩條淺既刮痕 之後愈黎愈多條痕

好似係。。。有冇機會放

全鈦系列ok 的

聯乘款，難啲有人放出嚟喎。
不過呢款好似出過兩次，可能貨量多啲嘅

新黑

用咁耐紙巾先花，不愧係Hoya 。
當然係用乾淨嘅眼鏡布啦。
最好係先用水沖走塵粒，再用眼鏡布抹乾。

增永805同 恆眸作T272
揀邊個好

T272
鐘意細鏡框

唔該你既意見

2款個size好唔同，要睇你面形啱大定細

我應該算面細

想問下邊度有d 靚少少既眼鏡收納盒 （一盒放8副） 果d 買

買買埋埋屋企有10幾副眼鏡，想搵個好少少既位置安置佢地

梗係272

Lemtosh 1600元得啦

T272

我鏡臂尾啲字甩曬色

好好j 有錢j番副先

我都係，張相係岩岩買番來果時影的

似乎唔理咩眼鏡，臂尾堆字都係必定甩色。

我就冇咩所謂既，反正都冇人睇到

唉 我都想搵黑灰漸變個隻色
搵唔到

我訂緊隻綠色

人瑞feel

綠色冇興趣

多唔多人陪全視線

香港算多，唔知點解日本少d
自己用緊一副蔡司變色

我近排都買左呢副，不過好似有d 太細（本人唔細粒）
唔知真係細定未睇慣
不過造工真係正

P.s 戴緊 united

united正唔正
值唔值得買

我覺得呢副算正常size，不過可能因為我細粒

Sense既問題
香港人慣咗戴d大框（有時仲大過自己塊面）
又完全唔理PD同FPD既關係

好圖重溫

巴打有冇lindberg同mykita？幾年冇換眼鏡，又係時候換新。

同埋有時戴con，右眼好舒服；左眼就覺得唔多貼服，有時會無啦啦失焦，係咪孤度唔啱？

喺某facebook台灣眼鏡group入面，有位香港既師兄成日貼自拍
我唔係想大家批評同恥笑，只係用嚟說明一下如果PD細過FPD太多會出現咩效果

冇人話眼鏡唔可以咁戴，有錢買乜都得
但我會建議買返FPD窄d既框，會好睇好多

兩個設計
我中意Lindbergh 多d因為可以個人化

巴打想問下咩牌子有全膠圓框? 最好係celluloid

請問呢兩副咩牌子呀？

戴咗lindberg幾年，其實佢啲個人化對我冇乜大影響，係鍾意佢可以俾我搭到隻色奇奇怪怪。
覺得mykita手工好啲，不過好難搵到副戴上我塊面望落精神既款。

如果japonism個鼻托有矽膠既話就好。
衰在我個鼻唔高，戴日本仔嗰隻膠鼻托同金屬鼻托，塊面一出油或者汗，副眼鏡就滑落黎。

左上白山
右下應該kamene萬年亀

右下：kame 99
左上： 白山 round classic

我有對dita, 想問個805造工比對dita 係差幾多到?

邊個model

yellow plus kerry款
有無巴打用緊

你講手工，其實dita係masunaga代工左手比右手喎巴打。
如果你講實淨度，咁呢副dita united嘅前框係用鈦沖壓而成，加上係全金屬框，一定係佢硬淨好多嘅。

但masunaga gms 805係膠框中金設計，輕好多喎。
利申，戴咗9個月，又唔覺好易爛

Groover

本身想買同款嘅T272但見佢戴得咁柒，有少少驚咗呢個款

過來試囉😆

united呀

真係唔知dita搵人代工, 以為自己做
805幾好睇, 有閒錢會805/TB908 睇睇邊副好

請教巴打，t272同金子kv90比你覺得邊款高質D.另外價錢差幾多

好簡單咋嘛

問吓之前眼鏡舖自己既PD係幾多，再同FPD比較吓（T272係69mm)

我PD係66mm，自問戴落冇乜問題

上面寫住made in Japan 㗎
TB嘅眼鏡係交畀dita，而dita又係搵masunaga代工，於是最終TB其實都係masunaga嘅手工三個品牌都係同一堆職人製作嘅，只係設計唔同

想請教下，係咪pd同fpd一樣就最好？
我pd 得62戴緊805同United

咁審美觀呢d野好主觀既姐

你自己諗吓如果瞳孔好貼鏡片內側或者外側，究竟係型定唔型

有冇人知有本職人手造眼鏡本書邊到有得賣？

Goround 正，我早排配左呢隻色

我自己覺得值，始終戴落對眼度

即係點
佢地都算近中心點

審美觀呢家野好主觀既姐
你話近咪近囉

圖一可以點先令到自己冇咁圓

好易carry

但係好重。。。

見過綠色都好靚

右邊個個唔掂啦 隻眼入左去 架又高低

咩係PD, 咩係FPD

Pd即係焦點
Fpd即係隻架定左邊個焦點係最佳

PD: 曈孔中心距離
FPD: 鏡片中心距離

咁點樣先係岩自己大細

中間個兩個數字加埋等於你pd

都係唔明可唔可以講多dd

你鏡肶有兩個數字
個兩個數字加埋 比如係 66
咁你咁啱pd 係 66 咁未perfect

如果FPD大過PD好多，代表你曈孔喺鏡片內側（似逗鷄）
如果PD大過FPD好多，代表你曈孔喺鏡片外側（似射喱）
所以有種説法係PD=FPD就係Perfect fit,因為曈孔對上鏡片正中間

我對於呢種說法係部分認同，因為有d款本身係比較闊/長（甚至係oversize設計），FPD大過PD係好合理。現行品牌好多款既FPD去到71-72, 但PD7字頭既人其實唔多。所以只要戴上面，唔嚴重偏離中心太多，我都覺得ok。

頭大嘅人好難perfect fit
如果啱PD…副眼鏡太窄好夾頭

大部分眼鏡可以調較

T272 gms805同United 應該點揀好？
利申 用緊kv34

United 藍銀啦
賣哂就冇

有興趣 大概幾時到？幾錢？有無折？鏡片又有無折呢？唔該晒巴打
祝新鋪客似雲來

比左錢啦
等收貨
7-8月
都係舊價

大家覺得ayame如何？好似好少人討論咁，最近睇緊對ayame spike 同lunor 237

咁

LM貼一下自己新眼鏡

副新Dita好好J

點解咁反光

藍色？

出便斷哂貨

藍銀好似正過藍金

係所以得番2副

應該係角度問題

過兩日落黎睇吓先

如果仲未賣嘅話

仲有一副

想問下其實戴眼鏡有印係唔係正常架？

行貨四千尾

想問下genic eyewear 係咪都唔差?
見啲款都唔錯

我唔係視光巴。
新黑好似黑金有現貨。

之前想買黑銀，要訂，預計一個月到貨，結果一個月後又要延遲多起碼半個月。就買咗黑魂。普通版難買過限量版

得藍銀藍金

永久保養加意大利版料 同價位冇對手

利申 得我有

純好奇，點解唔試下用日本板材?

有啊
但貴少少

用日本takinon

takiron

Yes 打錯😂

賣咗好多副金子，淨返呢三副，但應該唔會再戴，留低紀念

你而家戴咩啊？

橙色點carry

戴呢d

我就係訂左呢副t272 綠

會唔會好難襯？

等貨到

最近Dita 副海軍藍色Union 正唔正?
睇相好似都幾藍?
最平幾錢..?

死..我個keyboard 除左& 其他都唔係數字既

巴打有無上年副黑魂版size 52?

你呢副係黑銀定深藍銀?

巴打 我想gms805配photofusion blue
805邊隻色比較襯藍色鏡片

我自己本身想買黑金色#b9
想聽你專業意見

Black gold ok ar

想問下大家有冇用過呢類產品？
Work 唔 work?
因為我戴眼鏡久唔久就跣落嚟
好L煩😄

係黑金

兩副各自至少70歲的American Optical, 上面是side mount, 下面是ful-vue, 都是12K金gold filled，全新deadstock。
大家可以看到鏡臂的位置不同。Side mount置於鏡片中間，因為跟瞳孔同一水平，看旁邊時會阻擋視野，後來30年代ful-vue設計誕生，因不會阻擋視野而大受歡迎。
但對於耳朵比普通人低的人（例如我自己），反而是side mount比較適合，因為戴ful-vue時瞳孔會置於鏡片上方，不但失去設計原意，外觀亦比較差。（當然ful-vue經調整後可以解決以上問題，但調整是有極限，甚至有機會出現鏡框損壞的問題，特別是古董框。）

對古董眼鏡有興趣，歡迎追蹤IG👇🏻

等我又Po吓黑金先

正

亮黑淡金？

係啊

呢副係黑魂呀？

原裝clip on?

Dita ash clip嚟

你邊間買
唔係間間都有呢隻色現貨
黑金都有三隻

可以較眼鏡，較到唔跣

有冇買左Dita Schema Two 既巴打分享下

之前新黑買Dita 我都見唔到有

我係佐敦買...目x
唔知仲有冇現貨，冇就可能要訂
你可以去試吓

你個陣買要幾錢

除左淘寶外，大家有冇眼鏡盒介紹，想買個放到8副或以上的

Amazon jp search 眼鏡ケース

我行得太前

折哂claim哂所有野
連鏡片3000正

想知各位巴打既眼鏡腳如果有字係咪多數都甩哂
上個星期拎左副金字帶左5日左右已經甩左幾個英文字母

係。冇得避免。

想問巴打有無聽過 MR. LEIGHT 依個牌子? 我見依個牌子係外國同香港都無折賣正兵, 都幾賣得幾貴下, 成5000幾一副

Oliver people 原創人創立

但係有無巴打知質素如何, 見佢賣得比一般手造眼鏡貴, 想睇下有無過人之處姐

牌子野

呢口價我㨂Sita

金子巴
我想請問而家日本仲買唔買到op 30th 透明藍個副505
我知而家分左家 隨時日版都未必有

唔係架 我覺得幾有心機
佢個鼻橋同對腳整好多details 戴上去應該幾舒服

爆眼老師都係戴mr Leight

等我去咁d thom brown 可能開戶口

不過坦白講 呢口價香港未必去到貨
始終四五千啲人都係會揀thom Browne dita

唔知
自己唔會再追日本手造眼鏡

exact7ly

好大轉變

日本手造眼鏡2000蚊起跳，dita thom browne差不多5000
我用差唔多價錢（甚至平過）可以買到
1. 更精緻既細節
2.更高級既物料
3.更稀有既款（冇乜可能撞款）
4.仲可以感受一下歷史
既古董框，我仲有咩理由買現行日本手造眼鏡？

古董框用咩高級物料
同埋有無方形框，我戴圓框無咁好睇

好多金屬框都用gold filled, 姐係喺金屬（例如銅)上面包一層好厚既金（一般12K/14K), 厚過電鍍好多倍，所以好少出現甩漆問題，仲可以拋光保持光澤。
甚至有d框係用solid gold去做，當然會貴d。
又或者真玳瑁框都好靚，但唔會好平

方框好多選擇，例如
50-60年代既美國板材框、眉框
70-80年代既英國gold filled金屬框
80-90年代既日本框（例如matsuda)
呢d會易入口d

TG me
@okenak

d光澤靚到

小心有狗 （真狗😂

狗真係聞得出咩

Yes
狗聞亀

知唔知除左新黑上目 邊到仲有10 eyevan試

eyevan

戴緊金子kv34
如果鏡臂鈦架同個套中間積左d污糟野 應該點清？

呢款成條臂都係膠套
點樣整污糟入面？

有冇巴打用緊casear flip
正唔正同可唔可以幾副眼鏡通用

可以一架幾片
淨片約400

可以係洗眼鏡 d水積左係入面搞到咁

*應該係

想買KC 78

大家點睇

副嘢望落唔差

有咩點睇

我估你都係睇咗新黑個post
咁咪上去試
覺得襯咪買囉

見到眼鏡master做減價

其他答唔到你，未幫襯過又未買過金子

咁叫減咗？😂

貴咩？連鏡喎
我估yen價都要40000咁上下

教錯人，閃先..........

眼鏡大師=藍店&紅色資本

鏡框原價 ¥34000，大約2500HKD
佢減完都只係同日本差唔多😂

好彩未幫襯過🤮

其實想問吓金子呢個牌子 以手造眼鏡來講算唔算值得買姐

值

咁搵日去試吓先

Warehouse係咪就收皮

呢款拆唔到，玩完
唯有成條臂換

想問下Matsuda副 Clip-On係咪剩係fit到dita united?

新黑嗰個？我都想知Matsuda邊個model用到，求高人指教